[名校系列] 網上資源集中區 - 哈佛耶魯文理商電腦興趣乜都有

[名校系列 ]
1. 哈佛：
簡介：個網系由哈佛官方整嘅網上課程，課程大部分免費
好處：真實哈佛上堂錄影，大部分唔洗錢，進度自訂。有聯校課程。
壞處：自律要求極高，部份服務要俾錢（某d course改assignment，Degree)，唔俾錢無Cert
推介：
I. 文科：
（哲學，正義）
II. 理科：
（電腦科學，programming)
III. 商科：
（fintech，hku，有中文transcript）

切勿自爆

開錯台重開

留名

裝晒edX, Khan 同iTunes U 但好難搵方向決定讀啲咩開始好
求推介

留名學野

lm

[名校系列 ]
2.
簡介：個網系由MIT官方整嘅網上課程，課程大部分免費。
MIT中文名系麻省理工學院，於QS世界大學排名力壓哈佛劍橋牛津等，成眾名校之首。
好處：同1一樣。
壞處：同1一樣。
推介：
I. 文科：
（Microecon微觀經濟, Level: Introductory）
II. 理科：
（Machine learning 系大勢所趨，不過個course都幾advance 下，Level: Advanced）
III. 商科：
（fintech，hku，有中文transcript）

切勿自爆

[名校系列 ]
心水清嘅巴打會見到商科我放左hku落去，而唔係哈佛MIT ，呢個係我自己個人私心本地大學，所以放左HKU。
其實edx 一開始真係得哈佛同MIT，後期先越來越多唔同學校課程，有興趣可以自己去以下網頁，搵相關學校同課程。

下面呢條link可以搵相關大學，十分多名校，包括但不限於常春藤大學(IVY LEAGUE)，

而本地亦有理工大學：

興趣班：

（對衣物設計有興嘅巴絲可以睇下上面呢兩個course，其中一個係裙嘅設計同製作）

下次會介紹另一個platform。有機會先再返來講edx

我諗大部份人都係無咩方向，我自己通常網上d course，take左十個，最後完成都係得一兩個。

最緊要係自己要有動力去學，持之以恆。
但每人動力都唔同，多數一係搵食，一係興趣。

最好一開始求期揀一個有興趣，短短地，完成到。完成到一個你先有動力去完成第二個。
個人經驗係take 1－2個完成機率遠遠高於同時take4－5個。
有時大貪見到幾個有興趣同時reg，結果多數係無一個完成到。

千里之行，始於足下。

想讀Law

正評

曬錢

edX世界第一

借位
[推上熱門]電郵師出嚟啦！促請監警會盡快公佈有關《反修例事件衝突現場警方處理手法及武器準則報告》

睇下呢個，讀得完先再諗

「延伸閱讀」

簡介：個網系由哈佛官方整嘅網上課程，課程大部分免費

coursera 正野，我都讀左幾個，黎緊會講佢

cs50

樓主不如share下你自己（完整地）睇過咩

[名校系列 ]
3.
簡介：Coursera 個網一開始系由史丹福教授所創辦，同edx 唔同，佢係謀利嘅，但唔等如每一個課程都收錢，一樣好多免費course。
好處：除左傳統名校課程，佢仲同各大私營機構，如google同pwc有合作，可能更合乎商業世界（可能咋）。Cert可以連接linkedin，當然要畀錢。
壞處：同1。
推介：
I. 文科：
（學校：倫敦大學
科目：法律：普通法入門
備註：
II. 理科：
（學校：史丹福大學
科目：machine-learning
備註：樓上巴打推介
）
III. 商科：
(學校：耶魯大學
科目：金融市場
程度：入門
備註：個professor2013年系諾貝爾經濟學獎得主
）

切勿自爆

留名！